【香港精神】網民改圖大學變豪宅 中大「傲倨名山 唯君鑑享」

多間大學都座落在豪宅地段，如中文大學盡覽吐露港美景，城市大學和浸會大學則座落九龍塘高級地段。有大學生就發揮創意，將各大學照片「加工」，模仿成豪宅廣告，更配上非凡豪華的標語，如港大「港島區星勢浩大 劃時代迷人極致」、教大「擁抱‧世外桃園」。

香港中文大學 「山中之尊 · 城中之名」。 MOUNT VILLE 傲立馬料水山畔，擁翠綠山巒，享無垠景緻。毗鄰港鐵大學站，迅達港九核心。傲倨名山，唯君鑑享。（Billy Tam提供圖片）

網民Billy Tam日前在facebook貼出一系列的「大學豪宅廣告」，表示「有冇諗過，可以用另一個角度認識自己嘅U？」他把八大的圖片弄成如豪宅廣告一樣，閃閃生輝，加上華麗的標語和標誌，令人非常想馬上住進去。Billy又透露，這些圖片「全部都係用手機整」，如果心血來潮可能拿去印明信片。

香港科技大學 「山水相逢 · 魅力一觸即發」。 PARC BY THE SEA 前臨西貢海域。雙核心優勢，傲立山水之間，坐擁園林翠綠景緻。臨海之尊，矝罕相遇。（Billy Tam提供圖片）

Lm

好正

恆管？

含大毫無氣勢

I大呢?

樹大真係成座豪宅咁

i大?

樹大好夾

真心整得幾高質

無撚聊

假若如此，遲早有「納米級大學豪宅」

能大 免費入學，一人獨享整個校園

可以一畢業做地產

含管仔

OU 鯨吞天下

Open U 鯨吞天下
屌你咁樣笑鳩鯨大

䕘大好似鬥獸場入口

貨櫃碼頭上面都起得樓
所有小中大學上蓋都起樓咪得囉

能大都算既咁珠海呢

好正，不過超無聊

超無聊，不過好正

Needs more lens flare.

環抱山水日月之景

嶺南個句

OU 成個商場咁 , 平時行過都唔覺咁靚

玩埋政府機構

整張立法會

標示

官行商道

垃圾匯聚

含大

More lens flare, more bloom filter, more vignette filter.

佢幅圖果棟都仲未起
依家果兩棟就..好似番工咁

圖中果座野
依家仲起緊

起完應該冇現實差距好大

起完應該同現實差距好大

未去過
真係咁靚？

冇能大，屌你老母

咁有心機

事實係佢係寶馬山 真係豪宅地段
聽講個hall好似真係望海

嶺大 BU 理工 含大 呢4間

教大有新界啲鄉村貴價樓feel

得啦 收皮好嗎 ？

fuck off. thank you.

能大都冇 好打有限

我都覺原post太重手
雖然意念幾好笑

嶺南好撚醜

做多咗

呢座未起好
而家仲係爛地黎

中大果張好有外國city feel

屌你攪撚到好似天津核爆咁

cu 張圖 無大樓

笑撚咗 乜撚嘢Prime Oasis LMAO

鯨吞天下

人哋就係想講啲樓盤廣告過份lens flare

睇嚟連登仔普遍個sarcasm detector唔係好work

Ou又幾靚喎

能大呢?

做咩啫你

理工真係最柒

我都覺佢係到笑緊啲樓盤廣告圖永遠都加啲超誇張光暈 亂9咁調色

教大同樹大真係好似豪宅廣告

教大就低密度高尚住宅
樹大就偽豪宅（樓下有街市）

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

恆管做乜鳩亂入

冇能大？

浸大成間醫院咁

Ou鯨吞天下

鯨大

OU靚左咁多

珠海都得
咁condom都得啦

痕管咁都算大學

原來OU咁靚

好撚正

嶺大改完都好無豪宅feel

得浸大有陣柒味

浸大好似BJ

中大果張個運動場係敗筆
啲草唔靚 太黃太殘

OU 被抽水

仲要有氣度

連登未睇過Deep fried memes

即刻豪華晒

正

樹大香港唯一大學

又幾有才華

港島半山大學1月1仲要睇到煙花
你估流架

Poly成間東莞工廠

因為取景角度唔係由畢架山影落黎

原來poly都咁耐歷史

玒瑼

樓大本身就豪宅區 寶馬山

樹大

婆娑樹影 人傑地靈

又一城大學坐擁商廈匯聚又一城

高汁

理大一出, 其他收得

有冇人去改下外國啲大學

好似係ou人自己design呢張

樹大最match 好布氣勢同豪宅feel

山城

恆管好似泳池外圍咁
樹仁似公屋
港大似買古堡

LM

樹仁似公屋？

港大似普通教堂多d

中大成真係好正，成個城市咁，自給自足。又分唔同書院，各佔一地山頭，好似武俠小說入面d華山派娥眉派咁

bu右下角有個紅綠燈係度
有d唔掂
寧願直接影新校既AAB

LINGU嗰個好柒

我真係估你唔到呀

樹大果棟真係宿舍黎

之前啲人講笑咁話中大立國 發現真係可行
好多生活必需品都有

其實佢混d法文入去就當高級左

文筆好過地產商同房署

做多左啦

應該要出呢張囉

咪就係笑緊而家堆所謂豪宅改堆奇怪名

the la brique rouge

Deam 返個beat先

冇鬼妹